袁國強：不影響市民權利

袁國強：不影響市民權利

要聞

袁國強

【一地兩檢】
【本報訊】特區政府預計最快於本周交代高鐵一地兩檢方案，律政司司長袁國強昨出席電台節目時稱，政府方案能發揮高鐵最高效益之餘，亦不影響《基本法》下市民的權利，政府同時會交代坊間提出不同一地兩檢建議不理想之處。袁又指一地兩檢不只是法律問題，涉及政治及社會認受性，政府會全面向社會解釋。

會向社會解釋方案

袁國強昨出席電台節目稱，政府即將交代高鐵一地兩檢方案，現時仍未能透露詳細內容，但他指方案既可發揮高鐵最高效益，亦不會忘記一國兩制及違反《基本法》，不會影響市民在《基本法》下的權益。袁又稱，政府提出方案後，會向社會解釋方案及法律問題，亦會交代坊間就一地兩檢曾提出的建議當中不理想及不可行的地方。他強調一地兩檢方案最重要是符合《基本法》，當局會考慮不同法律問題，但有關方案絕不是單純法律問題，亦涉政治層面，以及社會接受及認受程度，這都是政府考慮因素。
另外，袁稱過去20年，香港司法獨立及司法界工作未受釋法影響，司法界仍非常專業，又稱香港司法獨立在國際排名仍然相當好。他反而擔心，近年有部份人士對司法人員作無理批評，會影響司法工作，絕對不應該發生。
■記者莫劍弦